V této kapitole popíšu jaké technologie budu používat během implementace systému. Pokusím se smysluplně ukázat za co budou jednotlivé technologie zodpovídat a jaké budou mezi nimi vztahy.

Aplikace bude sestavena z několika na sebe navazujících modulů. Bude vytvořeno \textbf{API}, které bude komunikovat s databází, řešit veškerou logiku systému a bude servírovat data pomocí GraphQL\cite{graphql}. Pak bude vytvořeno samotné rozhraní pro správu týmu - nazvěme ho TMS (team management system). \textbf{TMS} bude využívat Vue framework Nuxt.js\cite{nuxtjs}, který umožňuje javascriptový kód interpretovat na straně serveru a ne na straně klienta jak tomu bývalo zvykem. Odlehčí tak klientovi (webovému prohlížeči), při zpracování javascriptové logiky. A nakonec samozřejmě bude vytvořena relační databáze pomocí objektově relačního mapování. Zjednodušený model komunikace služeb celé aplikace najdete na obrázku \textit{Obrázek 6.1}.

\begin{figure}[!htp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.5]{images/app_architecture.png}
    \end{center}
    \caption{Graf architektury aplikace}
    \label{fig:application_architecture}
\end{figure}

\section{Prostředí}

Rád bych využil základní znalosti otevřeného softwaru Docker\cite{docker}, abych izoloval aplikaci do kontejneru a mohl tak systém nasadit v jakémkoliv prostředí. Zároveň si tím znalosti Dockeru prohloubím. Nebude pak problém v případě jakýchkoliv potíží systém poměrně rychle (desítky minut) migrovat na jiný server. Dále pak se pomocí Dockeru dá jednoduše spravovat verzování aplikace. Opět se dá během jednotek minut vrátit na starší verzi aplikace, pokud se v nové objevily problémy To se naštěstí stává zřídkakdy, pokud řádně aplikaci, před vydáním nové verze, otestujeme.

Kde budu ale tento kontejner spouštět? Preferuji řešení cloudových serverů, jelikož už s nimi mám nějaké zkušenosti. Jsou jednoduché pro nastavení, jsou jednoduše a rychle škálovatelné a téměř nemají problémy s výkonem. Například cloudové servery od Digital Ocean\cite{digitalOcean} mají status report\cite{digitalOceanReport}, který uvádí aktuální stav všech serverů v jednotlivých regionech a výpis případných problémů a jak se vyřešily. V případě výpadku jedné fyzické jednotky za ní přebírá zodpovědnost jiná fyzická jednotka, což je podle mého velmi příjemné a uživatelé nemusí víceméně nic řešit. 

Ovšem v rámci bakalářské práce se nebude systém na žádný server nasazovat. Bude se testovat lokálně na mém stroji. Nejspíše si ale vytvořím Docker prostředí a budu vyvíjet v něm, aby bylo pak jednodušší to samé prostředí přesunout na jiný stroj v případě nasazení.

\section{Backend (API)}

Serverová část aplikace bude napsaná v Typescriptu\cite{typescript}, což je nadstavba Javascriptu, která umožňuje typovost. Jsem toho názoru, že je v backendu velmi důležitá, minimalizuje chybovost kódu a pomáhá omezovat nežádané vstupy. Bude využíván framework GraphQL Yoga\cite{graphqlyoga}, který nabízí GraphQL server, abych mohl vytvořit GraphQL API, dále pak Express.js\cite{expressjs} framework a také podporu právě pro Typescript.

API bude psáno pomocí objektové orientovaného programování a pomocí TypeORM\cite{typeorm} bude komunikovat s databází. Spolu s tím budou vytvořena GraphQL schémata, díky kterým bude frontend (TMS) získávat a modifikovat data.

\section{Frontend (TMS)}

Jak jsem již psal výše, frontend bude využívat Nuxt.js framework pro jednoduché psaní Vue\cite{vuejs} komponent a jejich interpretaci na straně serveru. Dále je potřeba využít nějakého klienta, který bude schopen komunikovat s GraphQL serverem na našem API. Tento server je spravován pomocí Apollo Server\cite{apolloserver}, a proto pro tuto činnost budu používat Apollo Client\cite{apolloclient}, tudíž bude zajištěna dobrá kompatibilita.

Celé UI bude psáno ve Vue.js s použitím CSS frameworku Tailwind\cite{tailwind}. Líbí se mi spojení komponent a účelových tříd. Velmi rychle si nadefinujete vzhled komponenty pomocí Tailwind účelových tříd a poté komponentu používáte, kde potřebujete. UI je potom jednotné a celá webová aplikace se poté velmi efektivně pomocí komponent “skládá”.

\section{Externí služby}

V rámci bakalářské \nomenclature{SDLC}{Software development lifecycle} práce se nebudou žádné externí služby využívat. Avšak mám v plánu potom systém o externí služby rozšířit. Například bude potřeba zařídit mail server, který bude umožňovat posílání oznamovacích emailů. Nebo pro zobrazení aktuální tabulky a výsledků soutěže bude potřeba tyto data získávat z nějakého API.
